---
sidebar_position: 19
---

# H5P – Single Choice Set

## Exercice de type QCU

![](img/h5psinglechoiseset1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le module **"Single Choice Set"** permet de créer un **exercice de questions à choix unique**. Ce module est disponible de manière indépendante dans H5P, mais il est intégrable à plusieurs
activités, par exemple :
- Question Set (Quiz)
- Cours Presentation (Diaporama interactif)
- Interactive Video (Vidéo interactive)  

Pour intégrer des QCM dans ces activités, il faut passer par leur interface de paramétrage. Référez-vous à leur fiche réflexe.

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5psinglechoiseset2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Single Choice Set"**.  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   

![](img//h5psinglechoiseset3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Entrez l'intitulé de la 1ère question.**

**3.** **Entrez les réponses possibles.**
- Comme indiqué dans la page, la première de la liste est celle qui est juste.
- Il est possible d'ajouter d'autres propositions à l'aide du bouton. ![](img/h5psinglechoiseset4.png#printscreen#colonne)

**4.** **Cliquez sur le bouton** ![](img/h5psinglechoiseset5.png#printscreen#colonne) **pour créer autant de questions de souhaité.**

**5.** **L'accordéon "Options générales"** permet de paramétrer le fonctionnement du Quiz :
![](img/h5psinglechoiseset6.png#printscreen#colonne) 

**6.** **Enregistrez.**
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

:::tip  **A savoir** :  
![](img//h5psinglechoiseset7.png#printscreen#droite#colonne) 

Pour une création plus rapide de votre Quiz, il est possible d'utiliser l'onglet "Textual" :
   - Rédigez ou copiez-collez les questions.
   - Les propositions doivent figurer sur une ligne différente
   - La bonne réponse est la 1ère des propositions
:::

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />